\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Verificação e Validação de Software}$\quad$(206580)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Terminologia e fundamentos de verificação e validação (v\&v)
\\
Planejamento de v\&v
\\
Técnicas de verificação e validação
\\
Ferramentas de apoio ao processo de verificação e validação
\\
Estratégias de testes de software
\\
Níveis, técnicas e tipos de testes
\\
Depuração
\\
Documentação e análise de problemas
\\
Aspectos de implantação do processo de teste
\\
Atividades de verificação e validação no contexto das normas e dos modelos de melhoria de processo de software.
\\
Ferramentas de apoio as atividade de testes de software
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.            Terminologia e Fundamentos da verificação e validação (v\&v)
\\
1.1	Motivação e conceitos de verificação e validação de software
\\
1.2	Diferença entre verificação e validação de software
\\
2	Planejamento de v \& v.
\\
2.1	Processos de verificação / validação de software
\\
2.1.1.	Planejamento (seleção dos produtos de trabalho / Definição e preparação                 do ambiente / Definição de critérios)
\\
2.1.2.	Execução das atividades planejadas
\\
2.1.3.	Identificação, registro e gerência dos problemas encontrados
\\
2.1.4.	Análise dos resultados
\\
2.1.5.	Disponibilização dos resultados aos interessados
\\
2.2.	Verificação e validação integradas aos processos de planejamento,                  acompanhamento e controle de projeto e demais processos de                  planejamento, acompanhamento e controle de projeto e demais processos                  de ciclo de vida
\\
3.	Técnicas de verificação.
\\
3.1.	Revisão por pares
\\
3.1.1.	Walkthrough
\\
3.1.2.	Inspeção
\\
3.1.3.	Revisão simples
\\
3.2.	Testes
\\
4.	Técnicas de validação
\\
4.1.	Prototipação
\\
4.2.	Testes
\\
5.	Ferramentas de apoio ao processo de verificação e validação.
\\
5.1.	Ferramentas para acompanhamento e controle de problemas identificados                 pelos processos de verificação e validação 
\\
6.	Estratégias de teste de software
\\
6.1.	Planejamento dos testes
\\
6.1.1.	Objetivo, escopo dos testes, infraestrutura, responsabilidades, itens de teste,                  detalhamento dos testes
\\
6.1.2.	Abordagem dos testes (nível, técnica e tipos de teste)
\\
7.	Níveis, técnicas e tipos de testes.
\\
7.1.	Níveis de teste
\\
7.1.1.	Teste unitário
\\
7.1.2.	Teste de integração
\\
7.1.3.	Teste de sistema
\\
7.1.4.	Teste de aceitação
\\
7.2.	Técnicas de teste
\\
7.2.1.	Teste caixa branca e caixa preta
\\
7.2.2.	Test driven development (TDD)
\\
7.2.3.	Análise de valor limite
\\
7.2.4.	Particionamento de equivalência
\\
7.3.	Tipos de teste
\\
7.3.1.	Teste funcional
\\
7.3.2.	Teste de desempenho
\\
7.3.3.	Teste de usabilidade
\\
7.3.4.	Teste de stress
\\
7.3.5.	Teste de segurança
\\
7.3.6.	Teste de integridade
\\
7.3.7.	Teste de regressão
\\
8.	Depuração.
\\
8.1.	Teste de mesa e outros
\\
9.	Documentação e análise de problemas.
\\
9.1.	Análise de falhas
\\
9.2.	Técnicas de isolamento de falhas
\\
9.3.	Análise de defeitos e triagem de problemas
\\
10.	Aspectos de implantação do processo de teste.
\\
11.	Atividades de verificação e validação no contexto nas normas e dos                 modelos de melhoria de processo de software.
\\
12.	Ferramentas de apoio às atividades de testes de software.
\\
12.1.	Ferramentas para testes automatizados
\\
12.2.	Ferramentas para acompanhamento e controle de problemas identificados                 pela atividade deteste
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
JINO, Mario; MALDONADO, José Carlos; DELAMARO, Marcio Eduardo. Introdução ao Teste de Software, Ed. Campus, 2007 
\\
Pressman, Roger S.Engenharia de Software, Mcgraw Hill, 2006
\\
[Ebrary] Myers, Glenford J. Sandler, Corey Badgett, Tom. The Art of Software Testing, John Wiley \& Sons , 2011.
\\
Bibliografia Complementar :
\\
MESZAROS, Gerard. xUnit test patterns: refactoring test code. Upper Saddle River, NJ: Addison-Wesley, 2012. (7 exemplares)
\\
GALIN, Daniel. Software quality assurance: from theory to implementation. Harlow: Pearson, 2004. (6 exemplares)
\\
BECK, Kent. TDD desenvolvimento guiado por testes, Bookman, 2010. (6 exemplares)
\\
SOMMERVILLE, Ian. Engenharia de software, Pearson, 2007. (4 exemplares)
\\
[Ebrary] Loveland S. Software testing techniques: Finding the defects that matter. Hingham, MA: Charles River Media; 2004.
\\
[Ebrary] Huang, J. C. Software Error Detection Through Testing and Analysis, John Wiley \& Sons, 2009.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201308 Requisitos de Software 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}